<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="6"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[INFORMASI SINGKAT










              A. Pengertian Sistem Kopling

                     Kopling adalah sistem yang berfungsi untuk menghubungkan dan

              memutus  tenaga  dari  mesin  ke  transmisi.  Kopling  memungkinkan

              perpindahan  gigi  dengan  halus  dan  menghindari  hentakan  yang

              berlebihan saat kendaraan berakselerasi.
























              B. Komponen-Komponen Kopling

                 1.  Flywheel – Menghubungkan kopling dengan mesin.


                 2. Clutch Disc – Plat kopling yang menyalurkan tenaga dari mesin ke

                     transmisi.

                 3. Pressure  Plate  –  Menekan  clutch  disc  ke  flywheel  agar  tenaga

                     dapat disalurkan.


                 4. Release Bearing – Mengaktifkan dan menonaktifkan kopling saat

                     pedal ditekan.

                 5. Clutch Pedal – Mengontrol proses kerja kopling melalui tekanan

                     kaki pengemudi.]]></page><page Index="3"><![CDATA[PEMERIKSAAN










              C. PEMERIKSAAN


              1. PLAT KOPLING / CLUTCH DISC

              a. Periksa plat kopling dari keausan





              b. Periksa keolengan plat kopling




              2. PLAT PENEKAN / PRESSURE PLATE


              a. Periksa kerataan plat penekan




              3. PEGAS DIAFRAGMA


              a. Ukur kedalaman dan lebar keausan pegas diafragma





              b. Periksa kerataan pegas diafragma]]></page><page Index="4"><![CDATA[UJI COBA VIDEO DAN GAMBAR]]></page><page Index="5"><![CDATA[QUIZ










              A. Petunjuk Pengisian Kuis


                     Untuk  mengukur  pemahaman  Anda  terhadap  materi  Overhaul

              Kopling, silakan ikuti petunjuk berikut dalam mengerjakan kuis ini:

                 1.  Tekan tombol "Mulai Kuis" untuk memulai pengerjaan.

                 2. Bacalah setiap soal dengan cermat sebelum menjawab.

                 3. Pilih  salah  satu  jawaban  yang  paling  benar,  untuk  setiap
                     pertanyaan pilihan ganda.

                 4. Gunakan  alat  bantu  seperti  buku  atau  catatan,  apabila

                     diperbolehkan oleh guru.

                 5. Waktu pengerjaan kuis adalah 15 menit.
                 6. Setelah  selesai,  klik  tombol  "Kirim"  atau  serahkan  lembar

                     jawaban kepada pengajar.

                 7. Skor Anda akan langsung muncul setelah kuis dikirim.
                 8. Pastikan  untuk  screenshot  atau  mencatat  skor  Anda  sebagai

                     bukti pengerjaan.

                 9. Apabila  skor  yang  diperoleh  masih  belum  mencapai  100%,

                     pelajari  kembali  materi  dan  lakukan  pengulangan  kuis  hingga

                     mendapatkan nilai maksimal.

              Catatan: Kuis ini bertujuan untuk mengevaluasi pemahaman Anda, jadi

              kerjakan dengan jujur dan mandiri.]]></page><page Index="6"><![CDATA[]]></page></pages></Search>